\section{Produkteinsatz}
% TODO: das sollte noch mindestens zwei mal überarbeitet werden, lol

\subsection{Anwendungsbereich}

Mallob kann genutzt werden, um komplexe Probleme zu lösen, deren Laufzeit schwankt und die von einer flexibel parallel-verteilten Verarbeitung profitieren. Hier kann Mallob helfen, indem es das Problem schneller löst. Um aber Mallob einfacher zu nutzen, gibt es \textit{Fallob}, die nutzerfreundliche Schnittstelle von Mallob.

\subsection{Zielgruppe}

Das \gls{Web-Interface} bietet eine moderne, einfache und intuitive Umgebung zur Nutzung dieses Systems. Hier sind abgesehen von der Bereitstellung der \hyperref[B:Job-Beschreibung]{Job-Beschreibung} im korrekten Format keine weiteren Kenntnisse notwendig, sodass dieses von jeder Person genutzt werden kann, die mit einer Webseite interagieren  kann.\\
Die \gls{API} dagegen richtet sich an Personen, die Mallob in ihr eigenes System integrieren möchten. Hier wird Wissen über den Umgang mit einer solchen \gls{API} vorausgesetzt.

\subsection{Betriebsbedingungen}
\begin{itemize}
    \item Zur Nutzung ist eine stabile Internetverbindung notwendig. Insbesondere kann eine instabile Verbindung dazu führen, das Ereignisse nicht in Echtzeit angezeigt werden.
    \item Zur Verwendung des \glslink{Web-Interface}{Web-Interfaces} muss die neuste Version des Browsers genutzt werden.
    \item Fallob muss Zugriff auf die \gls{API} der laufenden Instanz von Mallob haben.
    \item Es muss genug Speicher zur Verfügung stehen, damit die anfallenden \hyperref[PD]{Produktdaten} gespeichert werden können.
\end{itemize}