
%-------------------------------------------------------------Visualisierung
% war bei webinterface
\begin{itemize}
    \item Funktionen der API sollen auch über Web-interface ansprechbar sein
    \item Kleiner Editor für Formeln (mindestens im DIMACS.cnf) Format, (wunsch: auch visuell)
    \item Datenschutzerklärung? Cookies?
    \item /FA010/ Vom Benutzer eingereichten Daten an der API schicken.
    \item /FA020/ Requests mit den vom Benutzer/Admin angegebene Daten zum Ein-/Ausloggen/Registrieren zur Authentifizierung schicken.
    \item /FA030/ Requests auf Warnungen/Fehler in Mallob oder auf den ganzen Logs zur Diagnostizierung schicken (wenn das vom Admin angefordert wird).
    \item /FA040/ Requests auf Stoppen/Starten der Visualisierung-Simulation (Vielleicht auch Mallob?) schicken?
    \item /FA050/ Jeden Nutzer authentifizieren (Benutzername und Passwort erfordern).
\end{itemize}



\subsection{Visualisierung}
\begin{itemize}
    \item Nutzer sollen nur Auskunft über ihre laufenden Jobs bekommen 
    \item Jobs anderer Nutzer werden anonymisiert dargestellt
    \item Für Daten Visualisierung soll der Output-Log-Stream von Mallob eingelesen und verarbeteitet werden -> das macht das backend (?)
    \item /FA010/ Das System visualisiert vom API erhaltene Statistiken dynamisch.
    \item /FA020/ Zu jedem Kern-Visualisierung die Job Beschreibung, Rank des aktuellen Kernes und eine Subtree der Kerne anzeigen (die darauf gearbeitet haben).
    \item /FA030/ Beschreibung von Mallob anzeigen.
    \item /FA040/ Instruktionen zu DIMACS.cnf Format anzeigen (oder Link dazu).
    \item /FA050/ Die Simulation (die Verteilung der Jobs/Aufwand auf den Kernen) kann unterbrochen und fortgesetzt werden?
    \item /FA060/ Warnungen und Fehler von Mallob anzeigen.
    \item /FA070/ Eine Login/Register Schnittstelle anzeigen, die Benutzername und Passwort "Kasten" enthält.
\end{itemize}


%---------------------------------Administration
\subsection{Administration}
\begin{itemize}
    \item Diagnostik für Mallob
    \item Warnungen und Fehler von Mallob einsehbar
    \item überprüfen ob Mallob gerade läuft und evtl. Warnung ausgeben, wenn Mallob nicht erreichbar ist
    \item Authentifizierung von Nutzerkonten (siehe Benutzerkonten)
    
        
    \item (Nice to have): Mallob (neu)starten und beenden, parametrisierung angeben
    
    \item Werden die Admins selbst Jobs einreichen können und mit welchem Priorität?
    \item Wieviele Administratoren soll es geben?
    \item Wie läuft die Diagnostik (einfach Admins können die Logs von Mallob sehen?)
    \item Kann man als einen Admin registrieren oder stehen bereits feste Anzahl an Admin Konten in der Datenbank zur Verfügung?
    \item /FA010/ Warnungen und Fehlermeldungen über bestimmte Jobs an den Nutzern weiterleiten.
    \item /FA020/ Admins können (mit maximalen Priorität?) Jobs einreichen.
    \item /FA030/ Admins können die Priorität eines Nutzers setzen.
\end{itemize}

%---------------------------------Benutzerkonten

\subsection{Benutzerkonten}

\begin{itemize}
    \item Anlegen eines Benutzerkontos
    \begin{itemize}
        \item Erst-Registrierung von Nutzern im System; jeder kann ein Konto anlegen. Kontos werden nach Authentifizierung durch Administrator freigeschaltet.
    \end{itemize}
    \item Speicherung der Konten in einer Datenbank
    \item \textbf{Benutzer können:}
    \begin{itemize}  
        \item /F010/ Jederzeit auf die Startseite gehen.
        \item /F020/ Jederzeit sich ausloggen.
        \item /F030/ Statistiken über die bisher eingereichten Jobs sehen (Historie?).
        \item /F040/ Jederzeit zur Schnittstelle zum Job Einreichung gehen.
        \item /F050/ Priorität von seinen eingereichten Jobs setzen.
    \end{itemize}
\end{itemize}




%---------------------------------Benutzerkonten

\subsection{Benutzerkonten}

\begin{itemize}
    \item Anlegen eines Benutzerkontos
    \begin{itemize}
        \item Erst-Registrierung von Nutzern im System; jeder kann ein Konto anlegen. Kontos werden nach Authentifizierung durch Administrator freigeschaltet.
    \end{itemize}
    \item Speicherung der Konten in einer Datenbank
    \item \textbf{Benutzer können:}
    \begin{itemize}  
        \item /F010/ Jederzeit auf die Startseite gehen.
        \item /F020/ Jederzeit sich ausloggen.
        \item /F030/ Statistiken über die bisher eingereichten Jobs sehen (Historie?).
        \item /F040/ Jederzeit zur Schnittstelle zum Job Einreichung gehen.
        \item /F050/ Priorität von seinen eingereichten Jobs setzen.
    \end{itemize}
\end{itemize}




%---------------------------------Prioritäten

\subsection{Job-/Nutzer-Priorität}
Information : Mallob sieht nur eine Priorität. Es ist unsere Aufgabe \textbf{eine} Priorität für jeden Job herzuleiten. Dazu müssen folgende Prioritäten vereint werden: 
\begin{itemize}
    \item Pro Nutzer wird es eine Priorität geben 
    \item Beim Anlegen eines Nutzer bekommt jeder eine Standardpriorität. Diese kann durch einen Administrator verändert werden.
    \item Pro Job darf jeder Nutzer eine Priorität vergeben
    \item Mallob sieht nur eine Priorität
    \item evtl. die vom Nutzer vergebene Priorität durch den Durchschnitt der vom Nutzer vergebenen Prioritäten teilen um die Zahl zu normalisieren
\end{itemize}
